\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} % använd utf8
\usepackage[swedish]{babel} % använd svenska

\usepackage{enumitem} % alphabetical letter enumeration
\usepackage{csquotes} % sitat-tecken funktion \enquote{}
\usepackage{amsmath} % matte-packet

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/}}

\title{Svar till Övning 4\\ EITA60}
\author{Max Faxälv\\ ma7333fa-s@student.lu.se}
\date{2018--02--15}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Problem 1}

	Portnummeret till telnet-servern är standariserat i RFC 854 til portnummer 23. Klientportnummeret väljs slumpmässigt mellan 1024-65534. Nummerna 5001 och 7001 är (inte i detta tillfälle) slumpmässigt valda.
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item A till S. Källa: 5001 Destination: 23
	\item B till S. Källa: 7001 Destination: 23
	\item S till A. Källa: 23 Destination: 5001
	\item S till B. Källa: 23 Destination: 7001
	\item Ja, avsändaren klassifiseras unikt med IP kombinerat med portnummeret, \enquote{ip:port}. Därför kan två klienter ha samma portnummer.
	\item Nej, två klientanslutningar kan inte ha samma källportnummer. Källportnummeret används för att unikt klassifisera anslutningarna.
\end{enumerate}

\section*{Problem 2}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Checksumman till oktetterna 23 4E 54 är 00111011 (3B).
	\item Genom att kolla om checksumman stämmer. (medelandet + checksumman = 11111111) Om resultatet innehållet några nollor så är medelandet skadat och kastas.
	\item Ja, udda antal fel kan alltid upptäckas.
	\item Nej, jämna fel kan inte alltid upptäckas.
\end{enumerate}

\section*{Problem 3}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item 00010111
	\item 00010000
	\item 11101000
\end{enumerate}

\section*{Problem 4}

Nej, om ett jämnt antal bitar har ändrats så kan checksumman fotfarande vara korrekt.

\section*{Problem 5}

\begin{align*}
	d_{prop} &= 15ms \\
	R &= 1~Gbps \\
	L &= 1200~bitar \\
\\
	d_{trans} &= \frac{L}{R} * 1000 = \frac{1200}{125 000 000} * 1000 = 0.0096ms \\
\\
	a &= x \cdot d_{trans} = x0.0096ms \\
	b &= 0.0096ms + 30ms = 30.0096ms \\
\\
	0.95 &= \frac{x \cdot 0.0096ms}{30.0096ms} \\
	x &= \frac{0.95 \cdot 30.0096}{0.0096} \\
	x &= 2969.7 \approx 2970
\end{align*}

\section*{Problem 6}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Sekvensnummret: 207 \\
	      Käll-portnummer: 302 \\
	      Destinations-portnummer: 80
	\item Sekvensnummret: 207 \\
	      Käll-portnummer: 80 \\
	      Destinations-portnummer: 302
	\item 127
\pagebreak
	\item ~\\ \includegraphics[width=\textwidth]{timeoutack}
\end{enumerate}

\section*{Problem 7}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item $2^32$ oktetter.
	\item \begin{align*}
		\frac{2^32}{512} &= 8388608 \\
\\
		8388608 \cdot (512 + 64) &= 4831838208 \\
		L &= 4831838208 \\
\\
		R &= 156 Mbps = 156000000 bps \\
\\
		d_{trans} &= \frac{4831838208 \cdot 8}{156000000} \\
		&= 247.79 \approx 250s
		\end{align*}
\end{enumerate}

\section*{Problem 8}

A skickar data till B.s buffert snabbare än vad B kan ta emot dem i början av överförningen. När bufferten är full skickar B tillbaka ett ack som säger hur mycket plats är kvar i B:s buffert (RcvWindow = 0), vilket stoppar A. När det sedan finns plats i bufferten skickar B ett nytt ack med ett positivt värde på RcvWindow så att A kan börja sända igen. Det blir en ganska ryckig överföring, men i snitt skickas data med 40 Mbps.

\end{document}
